\section{Kryptografia}

\subsection{Klucze prywatne}
W sieci blockchain kluczy prywatnych używa się do podpisywania transakcji, w celu potwierdzenia tożsamości nadawcy. Z tego względu taki klucz powinien być znany tylko dla właściciela. Klucze prywatne to najcześciej losowo wybrane 256 bitowe liczby z przedziału określonego w zaleceniach algorytmu ECDSA dla krzywej secp256k1. Zapisywany jest on zazwyczaj w formacie WIF (Wallet Import Format), który ułatwia jego użytkowanie. 
Istnieje również format mini klucza prywatnego. Umożliwia on zapis, gdy ilość fizycznego miejsca jest ograniczona np. na monecie. Mini klucz prywatny rozpoczyna się znakiem \emph{S} i można go przekształcić w klucz prywatny o normalnej długości.
Transformacja ta nie jest jednak dwustronna i nie każdy standardowo wygenerowany klucz prywatny można przekształcić do formatu mini klucza.

\subsection{Klucze publiczne}
Klucze publiczne są generowane na podstawie klucza prywatnego dzięki specjalnej matematycznej zależności. Przechowywane one są w łańcuchu bloków i dosęp do nich ma każdy węzeł sieci. 
Kiedy podpisana kluczem prywatnym transakcja zostanie rozesłana w sieci blockchain, klucz publiczny służy do rozszyfrowania jego podpisu. W ten sposób sprawdzana jest autentyczność nadawcy transakcji.
Klucze publiczne to punkty \emph{x} i \emph{y} na krzywej eliptycznej. Znając krzywą używaną do generacji klucza przechowywanie obu współrzędnych jest nieoptymalne. Dlatego w rzeczywistości w łańcuchu bloków przechowuje się skompresowaną wersje klucza składającego się tylko ze współrzędnej \emph{x}

\subsection{Adresy}
Do identyfikacji kont w sieci służą adresy. Sa to najczęściej 27-34 znakowe ciągi alfanumeryczne wygenerowane przez aplikację portfela. To w jaki sposób są one generowane jest zależne od implementacji blockchaina. Często odróżniają je początkowe znaki np. dla Ethereum to: \emph{"0x"}, podczas gdy dla Bitcoina to: \emph{"1"}